Zdrojový kód

Hlavní část činnosti našeho programu najdeme ve výpisu 3.1. Za povšimnutí stojí, že funkce main má návratový typ int.
\begin{listing}\caption{Oof}\label{cpp}
    \begin{minted}{c++}
        #include<iostream>
        using namespace std;
        
        int main()
        {
            cout << "Hello, world!" << endl;
            return 0;
        }
    \end{minted}
\end{listing}



Citace

Diagram tříd popisuje statickou strukturu programu, patří mezi UML diagramy. 


% **************tabulka:
\begin{landscape}
    \begin{table}
        \centering
        \begin{tabular}{c|c}
                     Tento text bude celkem dlouhý a asi se nevejde na jednu řádku. & Tento text bude celkem dlouhý a asi se nevejde na jednu řádku. \\
             Tento text bude celkem dlouhý a asi se nevejde na jednu řádku. & Tento text bude celkem dlouhý a asi se nevejde na jednu řádku. \\
        \end{tabular}
        \caption{caption}
        \label{tab:ooftab}
    
    \end{table}
\end{landscape}


% *************tabulka:

% [h] - zobraz to here
\begin{longtable}[h]{l|l}
\hline
\textbf{záhlaví} & \textbf{druhý nadpis}
\endhead
data & text\\
data & text\\
data & text\\
data & text\\
data & text\\
data & text\\
data & text\\
data & text\\
data & text\\
data & text\\
data & text\\
data & text\\
data & text\\
data & text\\
data & text\\
data & text\\
data & text\\
data & text\\
data & text\\
data & text\\
data & text\\
data & text\\
data & text\\
data & text\\
data & text\\
data & text\\
data & text\\
data & text\\
data & text\\
data & text\\
data & text\\
data & text\\
data & text\\
data & text\\
data & text\\
data & text\\
data & text\\
data & text\\
data & text\\
data & text\\
data & text\\
data & text\\
data & text\\
data & text\\
data & text\\
data & text\\
data & text\\
data & text\\
data & text\\
data & text\\
data & text\\
data & text\\
data & text\\
data & text\\
data & text\\
data & text\\
data & text\\
data & text\\
data & text\\
data & text\\
data & text\\
data & text\\
data & text\\
data & text\\
data & text\\
data & text\\
data & text\\
data & text\\
data & text\\
data & text\\
data & text\\
data & text\\
data & text\\
data & text\\
data & text\\
data & text\\
data & text\\
data & text\\
data & text\\
data & text\\
data & text\\
data & text\\
data & text\\
data & text\\
data & text\\
data & text\\
data & text\\
data & text\\
data & text\\
data & text\\
data & text\\
data & text\\
data & text\\
data & text\\
data & text\\
data & text\\
data & text\\
data & text\\
data & text\\

\end{longtable}

\begin{figure}
    \centering
    \subfloat[First figure]{
        \includegraphics[width=0.4\textwidth]{text/images/aideck.png}
    }
    \subfloat[Second figure]{
        \includegraphics[width=0.4\textwidth]{text/images/aideck.png}
    }
    \caption{Caption}
    \label{fig:my_label}
\end{figure}

qweqweqw $\Theta = 3$ asdasd 

\begin{equation}
    \Theta = 3
    \label{oof:auf}
\end{equation}

~\cite{xmlgen}
% Diagram tříd. V: Wikipedie, otevřená encyklopedie [online]. Poslední změna 2018-05-11 11:48 [cit. 2018-11-11 17:37]. Dostupné z: https://cs.wikipedia.org/w/index.php?title=Diagram_t%C5%99%C3%ADd&oldid=16101882.
% Naposledy změněno: Čtvrtek, 7. listopad 2019, 10.12